Casa	Tipo	Pergunta	Resposta errada 1	Resposta errada 2	Resposta errada 3	Resposta errada 4	Resposta certa	NPC	Áudio
	txt	De que forma o mosquito aedes aegypti transmite a dengue, chikungunya e zika?	Pousando no indivíduo	Através da lambida	Botando ovos no indivíduo		Através da picada	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 01
	txt	Qual dos abaixo é um sintoma da dengue?	Coceira	Sono	Dor no dedinho do pé	Dor no nariz	Febre alta, com dor de cabeça, no corpo e atrás dos olhos	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 02
	txt	O que você deve fazer se acredita que está com dengue, chikungunya e zika?	Tomar um banho	Brincar no parquinho	Assistir tv	Comer comidas saudáveis	Procurar o serviço de saúde mais próximo, repousar e ingerir bastante líquido	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 03
	txt	Como diminuir o risco de contaminação pelo mosquito aedes aegypti?	Jogando lixo na rua	aguando bem as plantas do jardim	Varrendo as folhas da calçada		Mantendo o ambiente limpo, eliminando locais de reprodução do mosquito aedes aegypti	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 04
	txt	Como diminuir o risco de ser picado pelo mosquito aedes aegypti?	Não sair de casa	Dormir no quintal	Usando chapéu	Passando creme perfumado	Utilizando repelentes	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 05
	txt	Para se proteger do mosquito aedes aegypti é importante:	Tomar banhos frequentemente	Ficar amigo dele	Desmatar florestas		Eliminar os focos do mosquito	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 06
	txt	As larvas do mosquito aedes aegypti se desenvolvem somente em água limpa?	Não, somente em água suja	Não, somente em água movimentada	Sim, só utilizam água limpa		Não, embora dêem preferência à água limpa	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 07
	txt	Casos de dengue chikungunya, e zika ocorrem apenas no verão?	Sim, verão é a única época que conseguem se reproduzir	Sim, apenas no verão o mosquito consegue picar	Não, elas ocorrem apenas no mês de dezembro	Não, elas ocorrem somente no inverno	Não, a proliferação do mosquito ocorre durante todo o ano	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 08
	txt	Uma pessoa infectada pode contaminar outra?	Sim, se dividirem o mesmo copo	Sim, através de qualquer contato	Sim, através do abraço		Não, apenas o mosquito infectado transmite as doenças através da picada	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 09
	txt	Qual o alimento do mosquito aedes aegypti?	Água	Chocolate	Areia		Seiva e néctar de vegetais, e apenas a fêmea se alimenta de sangue	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 10
	txt	Somente o mosquito aedes aegypti fêmea pica o ser humano para sugar sangue, por que isso?	Porque o sangue ajuda a sobreviver mais tempo	Porque o macho faz dieta	Porque a fêmea tem muito mais fome		Porque o sangue é necessário para a produção de seus ovos	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 11
	txt	Quanto tempo o mosquito aedes aegypti vive?	15 minutos	5 anos	1 hora		30 dias	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 12
0	img	Qual destes insetos é o transmissor da dengue, chikungunya e zika?	s1 abelha	s1 borboleta			s1 aedes	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 02
0	img	Qual dos locais abaixo o aedes usaria para se reproduzir?	s2 terra seca	s2 balde vazio	s2 mesa		s2 balde com água	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 05
0	img	Qual animal é transmissor da dengue, chikungunya e zika?	s3 aranha	s3 lagartixa	s3 pomba		s1 aedes	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 03
0	txt	Qual destes insetos é o transmissor da dengue, chikungunya e zika?	Abelha	Besouro	Barata		Mosquito aedes aegypti	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 02
0	txt	Qual animal é transmissor da dengue, chikungunya e zika?	Rato	Galinha			Mosquito aedes aegypti	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 03
0	txt	Qual estação do ano o aedes aegypti mais se reproduz?	Inverno	Primavera	Outono		Verão	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 04
0	txt	Qual dos locais abaixo o aedes usaria para se reproduzir?	Terra seca	Balde vazio	Mesa		Balde de água cheio	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 05
1,14	txt	Por que é importante manter a piscina limpa e com água tratada?	Para poder nadar	Para os vizinhos verem que você a mantém limpa	Porque a luz refletida do sol afasta o mosquito aedes aegypti		Porque é um dos locais em que o mosquito aedes aegypti se reproduz	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 01
1,14	txt	O que pode acontecer se a piscina estiver suja?	Não dá pra nadar	Os vizinhos podem falar mal	O mosquito aedes aegypti evita pelo mau cheiro		O mosquito aedes aegypti pode se reproduzir na água parada	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 02
1,14	txt	A água parada e não tratada da piscina pode:	Repelir insetos	Transmitir doenças	Atrasar a evolução das larvas do mosquito aedes aegypti		Se tornar um local de reprodução do mosquito aedes aegypti	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 03
1,14	txt	Se a piscina não for limpa com frequência, o que pode acontecer?	Gerar mau cheiro	Atrasar a evolução das larvas do mosquito aedes aegypti	Criar musgos		O mosquito aedes aegypti pode se reproduzir na água parada	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 04
1,14	txt	O que deve ser feito em piscinas para que não se tornem focos do mosquito aedes aegypti?	Manter a água limpa já basta	Deixá-la com metade do nível de água	Deixar boias nela pois as cores coloridas afastam os mosquitos		Deve-se mantê-la limpa e tratada	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 05
1,14	txt	O tratamento com cloro garante que o mosquito não se reproduzirá na piscina?	Não, o cloro serve somente para dar um cheirinho à água	Não, o cloro elimina apenas bactérias presentes na água	Sim, o cheiro de cloro afasta o mosquito aedes aegypti		Sim, é provado que o cloro mata as larvas do mosquito aedes aegypti	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 06
2,16,20	img	Qual dos pneus abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	2 16 20 pneu tampado	2 16 20 pneu tampado			2 16 20 pneu com água	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 01
2,16,21	img	Qual dos pneus abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	2 16 20 pneu com água	2 16 20 pneu com água			2 16 20 pneu tampado	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 02
2,16,22	img	Qual dos pneus abaixo está colocado da forma correta?	2 16 20 pneu com água	2 16 20 pneu em pé exposto	2 16 20 pneu		2 16 20 pneu tampado	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 03
2,16,23	txt	Pneus sem água parada podem servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	Sim, o material do pneu é favorável para a sobrevivência das larvas	Sim, o material do pneu é favorável para a sobrevivência dos ovos	Sim, qualquer canto escuro pode ser usado		Não, pois ele se reproduz na água parada que acumula nele	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 04
2,16,24	txt	Por que pneus se tornam focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque os sulcos dos pneus tem formato perfeito para seus ovos	Porque pneus tem o material ideal para manter ovos do mosquito saudáveis	Porque o mosquito aedes aegypti gosta de ambientes escuros		Porque são deixados expostos ao tempo e acumulam água	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 05
2,16,25	txt	Pneus com água acumulada são:	evitados pelos mosquitos	bons pra corridas	bons para criar peixe		local ideal para a reprodução do mosquito aedes aegypti	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 06
2,16,26	txt	O que deve ser feito se um pneu está com água acumulada?	Utilizá-la para consumo	Utilizá-lo como vaso de planta	Colocar mais água para que o mosquito se afogue		Retirar a água acumulada e cobri-lo	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 07
2,16,27	txt	O que deve ser feito para impedir que pneus ao ar livre se tornem focos de reprodução do aedes aegypti?	Descartá-los no mar	Virar de cabeça pra baixo	Deixar na sombra	Empilhar na frente de casa	Cobrir com algo que não deixe a água acumular	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 08
2,16,28	txt	Não tem problema acumular água nos pneus, desde que seja limpa, já que o mosquito aedes aegypti só se reproduz em água suja. Esta afirmação está correta?	Sim, é provado que o mosquito aedes aegypti se reproduz apenas em água suja	Sim, pois o mosquito aedes aegypti se reproduz apenas em água limpa	Sim, pois o mosquito aedes aegypti se reproduz apenas em ambientes secos		Não, pois o mosquito aedes aegypti se reproduz em água parada, seja ela limpa ou suja	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 09
3,21	img	Qual dos poços abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	3 21 poço corretamente vedado	3 21 poço corretamente vedado			3 21 poço com água e balde c água	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 07
3,21	img	Qual dos poços abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	3 21 poço com água e balde c água	3 21 poço aberto com água			3 21 poço corretamente vedado	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 08
3,21	txt	Por que deixar poços destampados é um problema?	Porque cai sujeira	Porque a água evapora	Porque mosquitos morrem na água e contaminam ela		Porque é um dos locais ideais reprodução do mosquito aedes aegypti	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 09
3,21	txt	Deixar poços tampados previnem o que?	Contaminação da água	A reprodução total do mosquito aedes aegypti já que é o único lugar que se reproduzem	Que mosquitos se afoguem na água do poço		A reprodução do mosquito aedes aegypti	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 10
3,21	txt	Por que poços se tornam focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque águas dos poços são as mais agradáveis para as larvas do mosquito	Porque as tampas costumam ter formato perfeito para o mosquito colocar seus ovos	Porque, mesmo quando secos, são o ambiente favorito do mosquito		Porque são deixados destampados, e assim o mosquito aedes aegypti pode utilizá-lo	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 11
3,21	txt	O que deve ser feito para impedir que poços se tornem focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Colocar incenso ao redor, pois o odor afasta mosquitos	Manter a água limpa	Colocar veneno na água		Garantir que o poço esteja corretamente vedado	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 12
4,19	txt	Por que é importante manter as calhas limpas?	Porque a sujeira e água acumulada neles produzem mau odor	Porque faz bem para o meio ambiente	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira		Porque a sujeira nelas pode fazer acumular água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 01
4,19	txt	Por que é ruim ter as calhas sujas?	Porque a sujeira e água acumulada neles produzem mau odor	Porque faz bem para o meio ambiente	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira		Porque a sujeira nelas pode fazer acumular água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 02
4,19	txt	Por que calhas se tornam foco de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira acumulada	Porque seu formato atrai mosquitos	Porque o mosquito aedes aegypti gosta de ambientes altos		Porque a sujeira nelas pode fazer acumular água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 03
4,19	txt	Por que calhas limpas prejudicam a reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira acumulada	Porque seu formato afasta mosquitos	Porque o mosquito aedes aegypti não gosta de ambientes altos		Porque sem sujeira elas não acumulam água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 04
5	txt	Por que é importante manter as ruas limpas?	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em ambientes limpos	Porque a rua suja é desagradável	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em ruas limpas		Porque a rua suja cria focos mosquito aedes aegypti	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 13
5	txt	Por que as ruas se tornam focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na calçada	Porque lugares movimentados favorecem a reprodução do mosquito	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em ruas limpas		Porque quando suja possui vários ambientes e objetos que podem acumular água	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 14
5	txt	Por que ruas limpas prejudicam a reprodução do aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em ambientes sujos	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz no lixo	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em água suja		Porque fica difícil encontrar objetos com água acumulada para reprodução	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 15
5	int	Coloque os recipientes jogados na rua dentro do lixo					lixo	6	Voz feminina 3 - Diane Villas Boas - 16
6	img	Qual das garrafas abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	6 garrafa boca p baixo	6 garrafa fechada			6 garafa bastante água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 05
6	img	Qual das garrafas abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	6 garafa bastante água	6 garrafa com pouca água			6 garrafa boca p baixo	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 06
6	txt	Por que as garrafas devem ficar com as bocas viradas para baixo?	Porque é melhor esteticamente	Porque é mais difícil derrubá-las assim	Porque assim elas assustam o mosquito aedes aegypti		Porque com a boca para cima pode acumular água e se tornar um foco	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 07
6	txt	Por que as garrafas não devem ficar com as bocas viradas para cima?	Porque os lixeiros não recolhem se estiverem assim	Porque o mosquito entra e não consegue mais sair	Porque assim elas assustam o mosquito aedes aegypti		Porque com a boca para cima pode acumular água e se tornar um foco	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 08
6	int	Vire os recipientes que estão errados					garrafas	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 15
7	txt	Por que é importante manter o aquário dos peixes limpo?	Porque os peixes ficam mais ativos e comem os mosquitos que passam perto	Porque a água suja tem mau odor	Porque fica difícil enxergar os peixes		Porque o mosquito aedes aegypti pode usar a água parada para se reproduzir	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 01
7	txt	Por que não se deve deixar o aquário dos peixes ficar sujo?	Porque os peixes ficam estressados	Porque a água suja tem mau odor	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz na água suja		Porque o mosquito aedes aegypti pode usar a água parada para se reproduzir	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 02
7	txt	Por que o aquário de peixes pode se tornar foco de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque os peixes convivem em harmonia com as larvas do mosquito	Porque os peixes tem nojo das larvas e não as comem	Porque se a água está limpa o mosquito pode usá-la para reprodução		Porque o mosquito aedes aegypti pode usar a água parada para se reproduzir	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 03
8	txt	Por que os terrenos devem ser limpos com frequência?	Porque o mosquito aedes aegypti se perde	Porque o mosquito aedes aegypti prefere lugares limpinhos	Porque o mau odor atrai mosquitos		Porque pode ter vários focos do mosquito aedes aegypti	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 13
8	txt	Por que não se deve deixar acumular lixo em nossos terrenos?	Porque o mosquito aedes aegypti não gosta	Porque faz bem pro meio ambiente	Porque o mau odor atrai mosquitos		Porque pode criar vários focos do mosquito aedes aegypti	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 14 vers 2
8	txt	Por que os terrenos podem se tornar foco de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti gosta da diversidade	Porque o mosquito aedes aegypti prefere lugares sujos e bagunçados	Porque o mau odor atrai mosquitos		Porque pode ter vários objetos que acumulem água parada	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 15
9,17	img	Qual dos pratinhos dos vasos abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	9 17 vaso pratinho areia	9 17 vaso pratinho areia			9 17 vasinho pratinho água limpa	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 04
9,17	img	Qual dos pratinhos dos vasos abaixo não corre risco de servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	9 17 vasinho pratinho água limpa	9 17 vasinho pratinho água suja			9 17 vaso pratinho areia	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 05
9,17	img	Qual das plantas abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	9 17 girassol	9 17 margarida			9 17 bromélia	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 06
9,17	txt	Por que colocar areia nos pratinhos dos vasos é bom?	Porque a areia afasta insetos	Porque o mosquito aedes aegypti tem medo de areia	porque o mosquito aedes aegypti utiliza areia para sua reprodução		Porque impede que o mosquito aedes aegypti se reproduza na água parada	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 07
9,17	txt	O acúmulo de água nos pratinhos dos vasos é ruim porque:	porque o mosquito aedes aegypti não se reproduz nela	afoga a raiz das plantas	atrai vários insetos com o mau odor		porque permite que o mosquito aedes aegypti se reproduza na água parada	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 08
9,17	txt	O que se deve fazer quando tem água acumulada nos pratinhos dos vasos?	Colocar perfume nela, pois afasta todos insetos	Colocar mais plantinhas nela para aproveitar a água	Jogar a água suja fora e colocar água limpa		Colocar areia	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 09
9,17	int	Coloque areia nos pratinhos com água						5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 16
10	txt	Por que é bom limpar com frequência recipientes que armazenam água?	Pois somente assim o uso deles é seguro	Porque o mosquito aedes aegypti não se reproduz em objetos limpos	Porque o mosquito aedes aegypti não se reproduz em água limpa		Para certificar que não sejam utilizados pelo mosquito aedes aegypti	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 06
10	txt	Por que deixar recipientes que armazenam água ao relento pode ser ruim?	Porque outras pessoas podem pegar	Porque o mosquito aedes aegypti pode levá-los embora	Porque o mosquito pode derrubá-los e espalhar água no chão		Porque podem ser utilizados pelo mosquito aedes aegypti	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 07
10	txt	É possível que recipientes que armazenam água se tornem focos de reprodução do aedes aegypti?	Não, eles só utilizam água parada de poças para reprodução	Não, eles só utilizam lugares secos e escuros	Sim, podem ser utilizados pelo mosquito aedes aegypti se estiverem vazios		Sim, podem ser utilizados pelo mosquito aedes aegypti para reprodução	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 08
11	txt	Por que o ralos e bueiros sujos podem ser um foco do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti se alimenta da sujeira	Porque a sujeira neles serve de alimento vital para suas larvas	Porque a sujeira acumula folhas nas quais o mosquito bota seus ovos		Porque a sujeira acumula água parada	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 10
11	txt	Por que ralos e bueiros sujos são um risco?	Porque o mosquito aedes aegypti se alimenta da sujeira	Porque a sujeira acumula mais sujeira	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira		Porque a sujeira acumula água parada	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 11
11	txt	Por que é importante manter ralos e bueiros limpos?	Porque o mosquito aedes aegypti se reproduz na sujeira	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em lugares com mau odor	Porque a sujeira neles serve de alimento vital para suas larvas		Porque não acumulam água parada	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 12
12,22	img	Qual caixa d'água abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	12 22 caixa água vedada	12 22 caixa água vedada			12 22 caixa água aberta cheia	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 10
12,22	img	Qual caixa d'água abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	12 22 caixa água aberta cheia	12 22 caixa água aberta cheia			12 22 caixa água vedada	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 11
12,22	txt	Manter caixas d'água vedadas impedem o que?	Que o mosquito aedes aegypti se afogue	Que o mosquito aedes aegypti utilize a água parada para dormir	Que o mosquito aedes argypti beba a água		Que o mosquito aedes aegypti utilize a água parada para se reproduzir	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 12
12,22	txt	Por que deixar caixas d'água destampadas é um risco?	Porque pode contaminar a água	Porque o mosquito aedes aegypti pode se afogar na água parada	Porque o mosquito aedes aegypti pode dormir na água parada		Porque podem se tornar foco de reprodução do mosquito aedes aegypti	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 13
12,22	txt	O que deve ser feito para impedir que caixas d'água sejam utilizadas para reprodução pelo aedes aegypti?	Elas devem ser pintadas de vermelho, pois a cor afasta qualquer inseto	Devem ser colocadas o mais alto possível pois o mosquito não voa tão alto	Devem ser mantidas abertas		Elas devem ser corretamente vedadas	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 14
12,22	txt	Por que caixas d'água podem se tornar focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em lugares altos	Porque o mosquito aedes aegypti só se reproduz em água limpa			Porque o mosquito aedes aegypti utiliza sua água parada para reprodução	4	Voz feminina 1 - Graciele Gomes - 15
13	img	Qual das lixeiras abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	13 lixeira fechada	13 lixeira fechada			13 lixeira aberta com água acumulada	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 16
13	img	Qual das lixeiras abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	13 lixeira aberta com água acumulada	13 lixeira aberta			13 lixeira fechada	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 17
13	txt	Lixeiras destampadas…	repelem insetos	servem para reprodução do mosquito aedes aegypti mesmo vazias	repelem o mosquito aedes aegypti devido a seu mau odor		acumulam água parada e podem se tornar foco do mosquito aedes aegypti	1	Voz masculina 1 - Charles Helfer - 18
15	img	Qual dos tonéis abaixo pode servir para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	15 tonel vedado	15 tonel vedado			15 tonel aberto com água	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 13
15	img	Qual dos tonéis abaixo não serve para o mosquito aedes aegypti se reproduzir?	15 tonel aberto com água	15 tonel aberto com água			15 tonel vedado	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 14
15	txt	Tonéis destampados com água acumulada são:	bons porque repelem mosquitos	evitados pelo mosquito aedes aegypti pois ele prefere ambientes secos	ruins pois deixam a água ser contaminada		focos de reprodução do mosquito aedes aegypti	5	Voz feminina 2 - Greyce Rangel - 15
18,23	img	Qual saco plástico está fechado apropriadamente?	18 23 saco aberto	18 23 saco aberto com água	18 23 saco aberto água e garrafas		18 23 saco vedado	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 09
18,23	img	Qual saco plástico não está fechado apropriadamente?	18 23 saco vedado	18 23 saco vedado			18 23 saco aberto com água	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 10
18,23	txt	Manter lixos em sacos plásticos bem vedados é beneficial porque:	impede que o lixo seja levado pela chuva	impede que o mau odor se espalhe	impede que mosquitos entrem nele		impede que água se acumule nele	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 11
18,23	txt	Não vedar sacos plásticos de lixo é um risco porque:	não impede que o lixo seja levado pela chuva	animais podem remexer no lixo	não impede que mosquitos entrem nele e se alimentem de lixo		pode acumular água e ser utilizado pelo mosquito aedes aegypti	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 12
18,23	txt	O que deve ser feito com sacos plásticos de lixo para que não se tornem focos de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Deve ser colocado no quintal ao invés da calçada	Deve se passar perfume no lixo para afastar quiasqueres insetos	Deve ser mantido dentro de casa pra sempre		E deve ser vedado corretamente para que não acumule água parada	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 13
18,23	txt	Por que lixos em saco plástico podem se tornar foco de reprodução do mosquito aedes aegypti?	Porque o odor do lixo atrai o mosquito aedes aegypti	Porque o lixo serve de alimento nutritivo pras larvas do mosquito	Porque sacos plástico tem a constituição ideal para os ovos do mosquito		Pois podem acumular água parada	3	Voz masculina 3 - Jean Gustavo - 14
24	txt	Por que deve se recolher do chão recipientes que acumulam água?	Para guardá-los em seu próprio quintal	Para colocá-los expostos em ordem na calçada para coleta	Não tem problema deixá-los no chão		Pois podem se tornar focos do mosquito aedes aegypti	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 09
24	txt	Recipientes que acumulam água abandonados no chão podem ser utilizados pelo mosquito aedes aegypti para reprodução?	Não, pois o mosquito só se reproduz em poças de água	Não, pois o mosquito só se reproduz em lugares secos	Sim, mas apenas se estiverem vazios e secos		Sim,ele utiliza a água parada dos recipientes para reprodução	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 10
24	int	Coloque os recipientes jogados na rua dentro do lixo					lixo	2	Voz masculina 2 - Leandro Moretti - 11